---
aid: 9025
zid: 637380
title: "【技术：】线膛炮用瞬发/短延期双模式引信（最终定型版）"
author: 左武卫将军
date: 2016-03-15 14:23:32+07:00
lastmod: 2016-03-18 00:16:00+07:00
---

左武卫将军 于 2016-3-15 14:23:32 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-3-22 16:14 编辑_

工业口不是借口说没有可用的引信弹簧吗？好嘛，咱不用弹簧！省的工业口的一帮废柴 BB；

工业口说结构上不能太复杂是嘛？好，咱给他来个部件很少的东东；

本将军最新设计：

瞬发版

**引信.JPG** _(80.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 13:13 上传

瞬发、短延期双模式版：

瞬发模式：

**引信双模式.JPG** _(95.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 17:13 上传

短延期模式：

**引信短延期模式.JPG** _(93.38 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 17:12 上传

这是在研究旧日本海军伊集院五郎发明的碰炸信管的基础上加以改进的。

---

**伊集院信管.jpg** _(21.87 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 13:16 上传

伊籍院信管有人提出存在的问题是，当偏心子转到底部后，由于弹丸在飞行，击针部分会由于惯性力往前冲。

由于弹丸飞行受空气阻力影响会逐渐减速，内部的活动部件在惯性作用下会有向前冲的趋势（想象一下你在公交车上，公交车突然刹车，你自己会往前倒一个道理）

其实，这种前冲的力很小很小，日俄海战时已经充分证明了这点，使用伊籍院信管的日本炮弹将毛子烧成了熊掌。。。

当然引信上为了增强保险一般是有一根阻爬弹簧的。

**A1.jpg** _(164.72 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:15 上传

当然早期的炮弹引信根本没有，不是照样用的不亦乐乎？？

睁开眼看看下面这玩意是啥？？

**iia7.jpg** _(37.75 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

**iia9.jpg** _(43.54 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

**iia10.jpg** _(38.46 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

**QQ 图片 7.jpg** _(97.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

**QQ 图片 8.jpg** _(94.04 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

**U. S. James Shell Type II- sectioned and safety wirejpg_zpswcfae7sx.jpg** _(611.58 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-15 14:18 上传

===================

好吧，既然存在着这么多问题，咱就从根子上解决。

不是说活动部件前冲不保险吗？咱把击针放头部，把火帽部分放后面给丫固定。

有人说，发射时你这几针肯定往后坐击发火帽，好，那我把击针也固定住，它就不往后跑了。

又有人说，把击针也固定了这么击发？？？

这就是本将军将伊籍院信管的解锁原理应用到这来了，击针是被固定没错，但是是被一个内部带螺纹的套筒（偏心转子）给固定了。且偏心转子平时不用的时候是被一根插入的保险销固定。

---

http://v.youku.com/v_show/id_XMTI4NDc3MDI4OA==.html

看看这玩意的炮弹引信有没有用弹簧

---

工作过程：

引信工作过程：

1、引信保险销被去除、保护帽被去除，外置物理保险被解脱；

2、炮膛内：

击针：引信本身被瞬间加速，内部活动部件击针在自身质量的固有惯性作用下后座，但是被偏心转子的顶面内凹给限制住，所以只是有后座的趋势和惯性力，但是并不能运动；

偏心转子：发射瞬间，由于偏心转子的顶面两侧对称存在质量不平衡（一端为被挖空的保险销容纳空间，一端为添加铅块的实心柱），所以质量重的铅块一端有向后的弯矩。但是由于偏心转子的圆柱内螺纹部分强度很高，根本不会影响。再者，此时击针后座力施加在偏心转子上也会使得偏心转子趋于稳定；

由于引信在炮管内的时间很少只有几百分之一秒，所以偏心转子根本转不了多少圈，可以忽略。

3、外弹道：

击针：由于没有了膛压的加速，炮弹飞行时受空气阻力影响逐渐减速，

加速度

为负值。但是击针仍然受自身惯性力影响，所以相对引信体有前冲的趋势；

偏心转子：出膛后引信体随炮弹一起高速旋转，而底座总成（引信装药级火帽部件）是与引信体固定在一起的，所以也会与引信同速旋转。

但是，偏心转子由于顶端质量不一致，在自身惯性下区域稳定，所以此时就存在

相对速度

差，相对地面参照来讲，就是底座上柱外螺纹在高速旋转拧进偏心子“螺母”内。如果以底座螺柱为参照物看，那就是偏心转子“螺母”在反向旋转拧进螺柱。

这个时间内，炮弹引信是不会被击发的，因为偏心子不拧到螺柱底部是不会解脱击针限制而被击发的。好处是，安全距离大大增加，不存在炮口出膛由于某种原因早炸的情况，缺点同样是炮口一段距离内不会爆炸，不能

大炮

上刺刀；

至于这个安全距离是多少（50？？100？？？200？？），引信设计一定的情况下，则取决于炮弹（引信）的转速，也就是取决于火炮身管的膛线缠角设计。转速越快肯定安全距离越短，转速越慢安全距离越长。

至于，如何取舍，这需要

工业设计

部门（加工难度）和武器设计部门（螺纹的缠度）自己去协商。

当然，有这个安全距离不是坏事，起码交战距离一般较远，这种安全距离实际上影响并不大。

要知道，炮弹的转速每分钟达到一万多转，秒速就是两三百转，解锁也就是零点几秒的时间。

4、弹着点：如果目标（军舰、城墙）与炮弹的接触角度较大（甚至垂直），击针帽前端的风帽被压缩变形挤压击针帽，进而击发火帽雷管引爆。如果接触角较小，引信前端的风帽为类似圆柱形，这样圆柱形的风帽边猛烈刮擦目标变形，而击针帽圆弧过度部分也会受挤压，继而击发火帽雷管引爆。

======================

武器设计部门的一帮菜鸟们只知道照本宣科，没有创新的意识，只知道照搬原有历史上的东西，美其名曰少走弯路

殊不知，设计的最高奥义是突破思维定势，在最苛刻的条件下实现最优化的结果。

不是说没有弹簧咱就不造触发引信了，有困难，想尽一切办法发挥聪明才智去克服。没困难，创造困难也要上！

本引信的加工要求尽量考虑到 500 废物的工业能力。

引信体的加工：就是

螺纹

。钻孔、光孔、套螺纹；

整体式底座的加工：钻孔，外

螺纹

，装配火帽和引爆药；

击针：圆柱钢杆，淬火+高温回火（调质）。

引信“风帽”：冲压

引信保护帽：冲压或者不嫌麻烦钻、镗、铣。。。。

保险销，你们看着办，这要做不出来都去吊路灯。。。

---

加工的要求：

几何尺寸要准确，需要高度尺、

深度尺

（游标尺测量也可以）。

表面精度，看着弄就成了。

唯一要求高点的：偏心转子的内

螺纹

与整体式底座的上柱外螺纹啮合，要求能轻松旋转，不能迟涩。装配时好以后最好涂上一些润滑油，保证转动灵活。

整体式底座的上柱要求强度适当要高一些，因为发射瞬间偏心子上端质量不一致，会产生力矩，整体式底座的上柱会受到剪切力和弯矩。（本人设计的时候已经将整体式底座的上柱加粗了

）

其他的要求没有，就是装配时注意密封就好了。

材料，引信体大部分材料使用钢材+

磷化处理

，只有风帽采用软金属（如

铜合金

或者

铅合金

），成本很低；

==============

建议：由于该引信适合海军和陆军即将装备的任何锥形线膛炮弹，所以强烈要求标准化量产；

制造相应的模具或者专用机床，毕竟这东西是以万为计量单位制造；

终改型：

**引信双模式.JPG** _(97.78 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-22 16:13 上传

改进的方面：

1、偏心转子的质心下移，使得发射的瞬间弯矩更小。

2、引信体内的形状更加厚实，结构更加稳定。

3、击针加粗，使得炮弹在小角度着地时强度更有保证。

4、击针帽的形状以及碰撞风帽改变为浅半圆球形，接触角度更广，使得弹着角更小时也能顺利起爆。（关于这个问题请教了一下其他高人，各有说法，有的说球形的更容易引爆，因为接触角度范围更大，有的说直角的好，类似穿甲弹的钝型被帽，更容易刮擦目标，笔者也不确定哪种更好，姑且按前者吧。这取决于临高武器部门实际的射击实验才能决定

）

5、将击针顶部的行程变短（同时击针体加粗），弹着以后的发火时间更短。

终改型的引信，结构上更加紧凑，使用上首先非常安全（因为有安全解锁距离），其次是可靠（基本上都是整体结构件、没有弹簧等需要时效性的预紧部件），再次性能比较好，瞬发和短延期碰炸两种模式可以很方便的调整。再再次是使用上很简单，直接将引信安装在弹体上，拔开保险销就可以了。最后，也是最让人关心的就是制造上对于临高工业口来说不存在任何技术难度。关键的时不需要任何弹簧等对于材料、加工等方面的苛刻要求。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 17:32:26 发表了：

理论上这种模式设计 50 米安全距离只要反复试验也做得到吧？另外，会不会出现打到软处不爆的情况？

---

eumenes 于 2016-3-15 18:57:42 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 17:32
>
> 理论上这种模式设计 50 米安全距离只要反复试验也做得到吧？另外，会不会出现打到软处不爆的情况？
>
> ...

这玩意很敏感的，日俄战争中毛子发现日本炮弹蹭到了绳索都会爆炸。

---

深潜者 于 2016-3-15 19:38:16 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 18:57
>
> 这玩意很敏感的，日俄战争中毛子发现日本炮弹蹭到了绳索都会爆炸。

这个问题不大吧？比如打帆船的时候，如果炮弹会命中船身，那一般不会提前碰到绳子什么的。如果弹道轨迹较高，反正也是从甲板上掠过，或者擦撞道甲板上。就算中途撞到索具啥的，也能靠空炸伤害甲板上的人了。要是打城堡什么的话，更不容易中途撞上东西。

---

eumenes 于 2016-3-15 19:44:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 19:38
>
> 这个问题不大吧？比如打帆船的时候，如果炮弹会命中船身，那一般不会提前碰到绳子什么的。如果弹道轨迹较 ...

没什么问题，对髡人来说绝大多数场合下引信敏感不是坏事。

不过要是打大型欧洲船只的时候最好能有延时引信贯穿以后再爆炸，否则黑火药开花弹隔着一英尺厚橡木板的破坏威力不够理想。

---

深潜者 于 2016-3-15 19:51:25 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-15 19:53 编辑_

> eumenes 发表于 2016-3-15 19:44
>
> 没什么问题，对髡人来说绝大多数场合下引信敏感不是坏事。
>
> 不过要是打大型欧洲船只的时候最好能有延时引 ...

这个引信改延时版也很容易吧？别让火帽直接点引爆药就好，中间加段延期药。

话说用线膛炮轰战舰的话，就算不用碰炸引信，靠传统的定时引信也完全可以吧？当年沙俄灭土耳其舰队时用的不就是定时引信的开花弹吗？

---

corsola 于 2016-3-15 19:59:51 发表了：

一定需要改变安全距离的话，是不是可以在偏心转子不同位置多加工几个保险销孔，用改变偏心转子初始位置的办法改变安全距离

---

茗夜雨 于 2016-3-15 20:02:23 发表了：

临高的话我几年前就科普过金属软带保险引信，莫非时间长了都忘了？

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 20:17:30 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 18:57
>
> 这玩意很敏感的，日俄战争中毛子发现日本炮弹蹭到了绳索都会爆炸。

那岂不是陆战不好用？陆战没办法避免大炮上刺刀啊

---

深潜者 于 2016-3-15 20:23:39 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 20:17
>
> 那岂不是陆战不好用？陆战没办法避免大炮上刺刀啊

带碰炸引信的爆破弹不是 19 世纪水平野战炮的主要弹药吧？对于 19 世纪水平的陆军来说，带碰炸引信的爆破弹就是轰堡垒、城墙之类的硬目标时好用，此时显然不会大炮上刺刀。而打人马等软目标，当然是该用榴霰弹和霰弹啦。

---

eumenes 于 2016-3-15 20:29:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 19:51
>
> 这个引信改延时版也很容易吧？别让火帽直接点引爆药就好，中间加段延期药。
>
> 话说用线膛炮轰战舰的话，就算 ...

沙俄打土鸡那时候用的是延时引信。

如果引信时间设的比较长，那么球形炮弹就会贯穿外壳以后在里面爆炸。

毕竟以圆炮弹的外形，打穿一边船壳后不可能再打穿另外一边掉海里去。

---

eumenes 于 2016-3-15 20:31:17 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 20:17
>
> 那岂不是陆战不好用？陆战没办法避免大炮上刺刀啊

大炮上刺刀那是打霰弹，开花弹是远距离射击代替实心弹的，两者不矛盾。

---

深潜者 于 2016-3-15 20:33:35 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 20:29
>
> 沙俄打土鸡那时候用的是延时引信。
>
> 如果引信时间设的比较长，那么球形炮弹就会贯穿外壳以后在里面爆炸。 ...

不过圆弹经常因为侵彻力不够被弹到水里熄灭吧？

相比之下还是有甲的船“好打”，只要给炮弹里塞上黑火药，都不用引信，穿甲中就能自动爆。

---

深潜者 于 2016-3-15 20:35:00 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 20:31
>
> 大炮上刺刀那是打霰弹，开花弹是远距离射击代替实心弹的，两者不矛盾。
>
> ...

对于陆军野战炮兵来说，以 19 世纪下半叶的技术水平看，如果是打 400m 外的步、骑兵，用榴霰弹更好吧？

---

eumenes 于 2016-3-15 20:39:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:33
>
> 不过圆弹经常因为侵彻力不够被弹到水里熄灭吧？
>
> 相比之下还是有甲的船“好打”，只要给炮弹里塞上黑火药 ...

你别忘了当时海战炮击距离只有一二百米，那么近的距离通常都能打穿船壳。

而且早期海战打开花弹还是用特制的大口径炮，200 毫米以上。

---

eumenes 于 2016-3-15 20:40:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:35
>
> 对于陆军野战炮兵来说，以 19 世纪下半叶的技术水平看，如果是打 400m 外的步、骑兵，用榴霰弹更好吧？
>
> ...

400 已经到重霰弹射程了吧？榴霰弹应该更远一点。

---

深潜者 于 2016-3-15 20:43:34 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 20:40
>
> 400 已经到重霰弹射程了吧？榴霰弹应该更远一点。

400m 就是说个意思，当时的榴弹对人马威力比榴霰弹差多了吧？貌似就是射程上有优势。

---

eumenes 于 2016-3-15 20:45:59 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-3-15 20:48 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:43
>
> 400m 就是说个意思，当时的榴弹对人马威力比榴霰弹差多了吧？貌似就是射程上有优势。 ...

看线式战术那本书里伤亡类别统计，炮击伤里几乎 2/3 是霰弹造成的。

榴霰弹和榴弹都有个引信不靠谱的问题，但榴霰弹不可能用触发引信，如果榴弹有可靠的触发引信的话也许会比榴霰弹更好用也没准。

---

深潜者 于 2016-3-15 20:55:08 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 20:45
>
> 看线式战术那本书里伤亡类别统计，炮击伤里几乎 2/3 是霰弹造成的。
>
> 榴霰弹和榴弹都有个引信不靠谱的问题， ...

榴霰弹引信不可靠时，也没有靠谱的碰炸引信吧？南北战争时改用比利时的铜盘引信后貌似就挺可靠了。

等 19 世纪末、20 世纪初碰炸引信比较可靠时，榴霰弹的定时引信也同样可靠了吧？

此外如果是打击空旷地带的人马，那榴弹是怎么也比不上榴霰弹的。如果有掩护的话，用榴弹确实更好。

---

eumenes 于 2016-3-15 21:02:28 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-3-15 21:07 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:55
>
> 榴霰弹引信不可靠时，也没有靠谱的碰炸引信吧？南北战争时改用比利时的铜盘引信后貌似就挺可靠了。
>
> 等 19 ...

我是指髡人这种情况。

就算铜盘引信本身可靠，但设定延时长度高度依赖炮长的素质经验——而髡人那些昨天还大字不识半个的炮长的素质嘛……。

触发引信起码用起来简短多了。

其实照我说从简化生产简化训练的角度，清一色造滑膛炮用实心弹和霰弹拉到。设计精巧制造复杂的玩意别是产量低到战场上每门炮只能分到寥寥几发炮弹。

---

深潜者 于 2016-3-15 21:10:32 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-15 21:15 编辑_

> eumenes 发表于 2016-3-15 21:02
>
> 我是指髡人这种情况。
>
> 就算铜盘引信本身可靠，但设定延时长度高度依赖炮长的素质经验——而髡人那些昨天 ...

考虑到 1 万大军都分不到 50 门炮，伏波军怎么可能选拔不去区区百来个好炮手？

此外延迟时间（铜盘引信无需计算延迟线长度）的设定靠测距和查表就行吧？对经验的要求似乎没有传统的木制引信高。

野战炮兵靠滑膛炮似乎也可以，当然此时反炮兵作业就不太容易了。不过考虑到 17 世纪火炮对 300m 左右散兵线的贫弱威力，估计死不了几个倒霉蛋。

不过考虑到 12 磅拿破仑炮能打中 1000 码的谷仓，靠榴霰弹（杀伤范围比实心弹大得多，更容易打中炮兵）反炮兵大概也不难。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:14:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:23
>
> 带碰炸引信的爆破弹不是 19 世纪水平野战炮的主要弹药吧？对于 19 世纪水平的陆军来说，带碰炸引信的爆破弹就 ...

或者近距离直射打碉堡用实心弹？我记得有弹底装药的无引信穿甲爆破弹？

---

深潜者 于 2016-3-15 21:19:04 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-15 21:20 编辑_

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:14
>
> 或者近距离直射打碉堡用实心弹？我记得有弹底装药的无引信穿甲爆破弹？
>
> ...

用无引信穿甲弹 AP-Shell 打碉堡的话，如果质量（当然说的是碉堡质量）不太好估计只会穿过去而不爆炸。

此外穿甲弹装药太少，用来打碉堡而非装甲似乎不太有效。

PS 没引信的那些就是穿甲弹，不是穿甲爆破弹/半穿甲弹。

---

清梦 于 2016-3-15 21:22:25 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 18:57
>
> 这玩意很敏感的，日俄战争中毛子发现日本炮弹蹭到了绳索都会爆炸。

这个和鬼子的那个弹底引信不一样，不会很敏感，只要引信帽不变形就不会炸。

但是这个是弹头引信，适合用来做榴弹的引信，不适合舰炮的尖头半穿甲弹。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:26:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 21:19
>
> 用无引信穿甲弹 AP-Shell 打碉堡的话，如果质量（当然说的是碉堡质量）不太好估计只会穿过去而不爆炸。
>
> 此外 ...

其实，造土造 bzk 当步兵直瞄武器

如何？

---

深潜者 于 2016-3-15 21:27:54 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:26
>
> 其实，造土造 bzk 当步兵直瞄武器
>
> 如何？

以临高的技术水平根本搞不定，此外也根本不需要。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:30:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 21:27
>
> 以临高的技术水平根本搞不定，此外也根本不需要。

哈哈，其实臼炮不错的。

---

深潜者 于 2016-3-15 21:31:19 发表了：

> 清梦 发表于 2016-3-15 21:22
>
> 这个和鬼子的那个弹底引信不一样，不会很敏感，只要引信帽不变形就不会炸。
>
> 但是这个是弹头引信，适合用 ...

不过临高对于临高来说，用它打船似乎也问题不大。弹尖引信不适合打硬目标是因为在侵彻时弹尖会被撞坏，而临高的敌手只有木头船。

给陆军倒是会有问题，没法打太硬的目标，而打人马又不如榴霰弹。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:32:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:33
>
> 不过圆弹经常因为侵彻力不够被弹到水里熄灭吧？
>
> 相比之下还是有甲的船“好打”，只要给炮弹里塞上黑火药 ...

嗯，其实还是这种黑火药穿甲弹还是够了。

---

深潜者 于 2016-3-15 21:34:05 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:30
>
> 哈哈，其实臼炮不错的。

临高可以直接上迫击炮，不需要玩固定仰角的臼炮。对于临高来说，线膛迫击炮可能更好些，一来自旋稳定不像尾翼稳定需要很高的一致性，加工相对简便；二来线膛炮更精确，消耗的炮弹更少。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:38:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 21:34
>
> 临高可以直接上迫击炮，不需要玩固定仰角的臼炮。对于临高来说，线膛迫击炮可能更好些，一来自旋稳定不像 ...

迫击炮没必要线膛吧？历史上线膛的迫击炮都不多。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:38:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 21:34
>
> 临高可以直接上迫击炮，不需要玩固定仰角的臼炮。对于临高来说，线膛迫击炮可能更好些，一来自旋稳定不像 ...

迫击炮弹啥引信？

---

深潜者 于 2016-3-15 21:40:33 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:38
>
> 迫击炮没必要线膛吧？历史上线膛的迫击炮都不多。

然而以临高的技术水平能加工出一致性多高的尾翼？滑膛迫击炮的精度根本就不能看吧？

---

深潜者 于 2016-3-15 21:41:30 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:38
>
> 迫击炮弹啥引信？

如果碰炸引信的产能和成本还存在问题的话，靠定时引信凑合也未尝不可，大不了口径大些。

---

解放军-ZSC 于 2016-3-15 21:47:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 21:40
>
> 然而以临高的技术水平能加工出一致性多高的尾翼？滑膛迫击炮的精度根本就不能看吧？ ...

主要是历史上乃至现代大部分迫击炮都是滑膛么。以迫击炮的初速和弹道足够了。增加膛线对于大规模装备的武器成本还是太高吧。而且作为步兵武器，射程有限的东西其实精度要输不高吧，毕竟不是直瞄武器。

另外，迫击炮弹是铸铁的。2000 年前秦朝能做到的戈头和箭头同一性精度水平做弹翼都足够了的说。

---

深潜者 于 2016-3-15 21:51:18 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-15 21:52 编辑_

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:47
>
> 主要是历史上乃至现代大部分迫击炮都是滑膛么。以迫击炮的初速和弹道足够了。增加膛线对于大规模装备的武 ...

请关注较大口径（&lt;106.7mm）的远程迫击炮，这类中线膛的就很多了。我说的就是这种尺寸的，临高又不需要中小口径迫击炮。迫击炮比架退炮还轻便，而且一样便宜，射速还快得多。

现代迫击炮出现于 20 世纪，加工能力可比临高强 N 倍，能比吗？

迫击炮弹弹体多用铸铁，谁告诉你尾翼也用了？至于秦军青铜箭簇的一致性……呵呵吧

---

左武卫将军 于 2016-3-15 22:09:48 发表了：

大家说说，伊集院信管也没有阻爬弹簧，是如何保证惯性活动击针不会在飞行过程中提前冲击到前面的雷管的?

---

eumenes 于 2016-3-15 22:17:51 发表了：

> 解放军-ZSC 发表于 2016-3-15 21:26
>
> 其实，造土造 bzk 当步兵直瞄武器
>
> 如何？

火箭武器对工业基础要求比火炮高得多——十九世纪出现的各色黑火药火箭无不是以精度奇差命中目标要撞大运著称。

山地榴弹炮这种轻炮才是正途。

---

深潜者 于 2016-3-15 22:20:00 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-15 22:21 编辑_

> eumenes 发表于 2016-3-15 22:17
>
> 火箭武器对工业基础要求比火炮高得多——十九世纪出现的各色黑火药火箭无不是以精度奇差命中目标要撞大运 ...

感觉山地榴不如线膛迫击炮，射速快得多、重量更轻、生产起来一样简单便宜。当然不能打榴霰弹和霰弹是缺点，不过只要有好用的碰炸引信就问题不大，用榴弹凑合即可。

---

Scat 于 2016-3-16 09:03:50 发表了：

迫击炮先放放，个人经验，凡是需要查射表才能打的炮先缓缓再说，射表真的很复杂，会读射表的军队在 5 年前的非洲可以横着走，现在因为有萝莉控恨不得给迫击炮都加火控另说。标图作业能简单一些，但是对测地的要求相当高，顶多是全军的总部重炮兵或者至少军师级的炮团能配测地分队。

---

Scat 于 2016-3-16 09:09:44 发表了：

这种螺纹出口保险引信也得有一个惯性保险，不然勤务状态下惯性子会转

---

Scat 于 2016-3-16 09:14:11 发表了：

定距引信可以用涡轮式，涡轮就是一个小螺旋桨，只要弹在飞涡轮就会转，调整中心柱的长度就可以设定启动距离，航弹引信一直用这种结构

---

Scat 于 2016-3-16 09:17:04 发表了：

打船打城的可以用无引信空气压燃，类似高机的穿爆燃弹，有一个铜气室，命中硬目标的时候气室被压缩产生高热

---

兰度 于 2016-3-16 09:20:55 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-15 20:45
>
> 看线式战术那本书里伤亡类别统计，炮击伤里几乎 2/3 是霰弹造成的。
>
> 榴霰弹和榴弹都有个引信不靠谱的问题， ...

榴霰弹当然可以用触发引信，不过是海军用的。

增加延时也没关系，雷管前加一个延时火管就成。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:24:06 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-16 09:20
>
> 榴霰弹当然可以用触发引信，不过是海军用的。
>
> 增加延时也没关系，雷管前加一个延时火管就成。
>
> ...

我原本想在引信的药道间加一根曲型药道和一个转换装置，但是仔细设计了一下，零件要多好几个，而且密封性也提出了更大的考验。所以作罢；

就跟我原来设计的通用型伊籍院信管改型一样，不但加工上复杂了很多，而且对于归化民的装配水平也觉得压力山大。

所以就有了这种单一碰炸模式的简单型引信。

这种引信在制造和装配方面归化民完全可以轻松胜任。

如果有必要要求短延时碰炸的话，只能在火帽后面加一截延时药柱了，但是这样就只能作为短延时碰炸模式，适合海军使用。

所以也就只能装备两种引信，瞬爆和短延时；

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:30:41 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 09:14
>
> 定距引信可以用涡轮式，涡轮就是一个小螺旋桨，只要弹在飞涡轮就会转，调整中心柱的长度就可以设定启动距离 ...

航弹没有很高的瞬间的 G 力，炮弹可是高达几千 G，我很怀疑涡轮那种结构能否经得起瞬间的加速。

还有涡轮的制造很复杂的，你还得需要一系列的蜗杆传动构件，对于消耗品的引信来讲，现阶段的工业水平制造这种引信是否太过复杂？

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:31:48 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 09:17
>
> 打船打城的可以用无引信空气压燃，类似高机的穿爆燃弹，有一个铜气室，命中硬目标的时候气室被压缩产生高热 ...

只适合对付硬目标；

且只有接触一定压力下才能引爆。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:36:15 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 09:09
>
> 这种螺纹出口保险引信也得有一个惯性保险，不然勤务状态下惯性子会转

勤务状态下有保险销卡着，没事。

你看视频中的 30 磅线膛炮炮弹引信，那玩意平时都是分开的，还比较保险。

但是最让人佩服的时，装填引信以后，那个活动的雷帽体、、、、

我真怀疑这玩意一旦失手了弹头朝地上磕碰一下，

还有，这引信也没有阻爬弹簧，如何保证活动体雷帽不会在飞行中前冲提前爆炸？？但是视频中好像没事

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:40:50 发表了：

时间引信对于火炮的发射药、炮弹的制造、火炮瞄准线、复位位移的一致性有很高的要求，否则的话任何一个环节的影响都能使得炮弹的飞行不准确。

碰炸引信就操作容易的多，只要有射击距离靠射表基本上就能最大效率的杀伤，而且对于归化民来讲，操作简单才是主要的。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:42:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 19:38
>
> 这个问题不大吧？比如打帆船的时候，如果炮弹会命中船身，那一般不会提前碰到绳子什么的。如果弹道轨迹较 ...

陆军用的话敌人藏在树林子里肿么办？

炮弹引信太敏感的话碰到细细的树枝都会爆炸，所以太敏感未必是好事。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 10:54:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-15 20:33
>
> 不过圆弹经常因为侵彻力不够被弹到水里熄灭吧？
>
> 相比之下还是有甲的船“好打”，只要给炮弹里塞上黑火药 ...

圆蛋的侵彻力确实低，不够尖锐。

炮弹被弹到水里熄灭是因为当时的信管火药是外露的，排气部分落水中后直接与水接触。

如果将排气口缩小，改成上下两节的防水结构就没事。

这个不是主要的，关键是时间引信虽然不精确，但是架构简单、可靠。

所以我认为临高应该装备的引信就两种：

一种是时间引信：

**4.jpg** _(73.23 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-16 10:52 上传

取其可靠性；

一种是本帖中的碰炸引信，取其灵敏度高的优点。

两种引信的使用靠枪炮官灵活使用，就能发挥最大威力。

---

Scat 于 2016-3-16 12:12:58 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:30
>
> 航弹没有很高的瞬间的 G 力，炮弹可是高达几千 G，我很怀疑涡轮那种结构能否经得起瞬间的加速。
>
> 还有涡轮的 ...

装滑膛炮没大问题，可以加一个托，出口就吹掉，加工和密封比较难

---

Scat 于 2016-3-16 12:19:58 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:36
>
> 勤务状态下有保险销卡着，没事。
>
> 你看视频中的 30 磅线膛炮炮弹引信，那玩意平时都是分开的，还比较保险。
>
> ...

如果是惯性击针的话，让风阻减速造成的加速度的力量刺不破火冒的皮就可以了

我觉得隔壁那种绕带式的出口保险加工装配更容易

---

Scat 于 2016-3-16 12:32:34 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:24
>
> 我原本想在引信的药道间加一根曲型药道和一个转换装置，但是仔细设计了一下，零件要多好几个，而且密封性 ...

瞬发/PD 延时双功能也不难做，火冒下面放一个选择器，比如一根圆柱，圆柱打一个通孔是瞬发，开一个半环的槽放上延时药是延时，下面是传火药，靠转角度就可以选，还能调延时，不过一般短延时引信都是不调的

---

eumenes 于 2016-3-16 13:31:27 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:42
>
> 陆军用的话敌人藏在树林子里肿么办？
>
> 炮弹引信太敏感的话碰到细细的树枝都会爆炸，所以太敏感未必是好事 ...

空爆对下面步兵的杀伤力只怕比触地爆炸还大。

---

eumenes 于 2016-3-16 13:37:46 发表了：

其实纠结于弹簧不弹簧的对髡人来说很无厘头。

别忘了步枪击发器上一样有弹簧（或者起码是弹簧钢制造的部件），造不出弹簧别说引信，连燧发枪都造不了。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 17:45:43 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-16 13:37
>
> 其实纠结于弹簧不弹簧的对髡人来说很无厘头。
>
> 别忘了步枪击发器上一样有弹簧（或者起码是弹簧钢制造的部件 ...

燧发枪用的时 V 型钢片，而且那个钢片的厚度可是很厚的，这玩意的精细程度与引信用的微型弹簧没得比。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 17:46:53 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 12:32
>
> 瞬发/PD 延时双功能也不难做，火冒下面放一个选择器，比如一根圆柱，圆柱打一个通孔是瞬发，开一个半环的 ...

以前设计过这种双模式引信觉得很复杂，别看原理简单，各种限制件却挺多。。。。

---

左武卫将军 于 2016-3-16 17:48:18 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 12:19
>
> 如果是惯性击针的话，让风阻减速造成的加速度的力量刺不破火冒的皮就可以了
>
> 我觉得隔壁那种绕带式的出口 ...

这可不好保证。

惯性体质量不够大就没有足够的量刺破火帽，而质量大的话的爬行力又太大。

---

Scat 于 2016-3-16 17:52:48 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 17:46
>
> 以前设计过这种双模式引信觉得很复杂，别看原理简单，各种限制件却挺多。。。。
>
> ...

主要是配合公差比较大。当然有个最简单的办法，SD 引信后面加个延时管，想瞬发的时候把它掰掉。

---

Scat 于 2016-3-16 17:55:53 发表了：

> eumenes 发表于 2016-3-16 13:31
>
> 空爆对下面步兵的杀伤力只怕比触地爆炸还大。

这种是说比如你的部队在森林里进攻，炮弹飞越头顶的时候会刷掉自己人

---

Scat 于 2016-3-16 17:58:52 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 17:48
>
> 这可不好保证。
>
> 惯性体质量不够大就没有足够的量刺破火帽，而质量大的话的爬行力又太大。
>
> ...

这种用一根很弱的弹簧也可以吧，或者干脆把击针用铅皮什么的固定住，压到变形在触发

---

深潜者 于 2016-3-16 18:15:41 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 09:03
>
> 迫击炮先放放，个人经验，凡是需要查射表才能打的炮先缓缓再说，射表真的很复杂，会读射表的军队在 5 年前的 ...

迫击炮的射控确实比直瞄的加农炮难些，但可没比榴弹炮复杂。否则的话，迫击炮怎么可能下放到营排？

一战的普通大兵能比临高训练 N 年的精锐炮手聪明多少？

---

深潜者 于 2016-3-16 18:22:45 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:40
>
> 时间引信对于火炮的发射药、炮弹的制造、火炮瞄准线、复位位移的一致性有很高的要求，否则的话任何一个环节 ...

碰炸引信难道就对火炮的发射药、炮弹的制造、火炮瞄准线、复位位移的一致性没有很高的要求？这四项一致性不够的话，干脆就不能命中好吧！

时间引信相对于碰炸引信唯一的高要求就是要比较精确的确定炮弹从飞出到命中的时间，然后选取合适的定时时间。而这个可以直接查表得。

其实这个时间也不是需要特别精确，既然霰弹只能打 400m 内，我们可以假设榴霰弹最好在距目标 100~300m 引爆，那样的话，对定时时间误差的要求大概就是 0.5s 而已（炮弹飞行速度假定为 400m/s），也不算很过分。

---

深潜者 于 2016-3-16 18:26:03 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 10:42
>
> 陆军用的话敌人藏在树林子里肿么办？
>
> 炮弹引信太敏感的话碰到细细的树枝都会爆炸，所以太敏感未必是好事 ...

为什么非要用瞬时碰炸榴弹打林子里的目标？

根据 24 楼的说法，碰绳子爆的是用的弹底引信，这个弹头引信只要引信帽没变形就不会炸。因此肯定是不会碰到区区细树枝就爆。

---

深潜者 于 2016-3-16 18:31:28 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-16 18:32 编辑_

> Scat 发表于 2016-3-16 17:55
>
> 这种是说比如你的部队在森林里进攻，炮弹飞越头顶的时候会刷掉自己人

这种违反条例的蠢行凭什么要算到炮弹头上？

在森林里用低仰角超越射击不是神经病吗？不管什么炮弹都无法阻止误伤呀！

---

左武卫将军 于 2016-3-16 18:55:37 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 17:52
>
> 主要是配合公差比较大。当然有个最简单的办法，SD 引信后面加个延时管，想瞬发的时候把它掰掉。
>
> ...

不好操作，难道要拆开引信?

---

左武卫将军 于 2016-3-16 18:59:08 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 17:58
>
> 这种用一根很弱的弹簧也可以吧，或者干脆把击针用铅皮什么的固定住，压到变形在触发
>
> ...

我设计的伊集院信管通用型的改型也是用铅套固定的，防止击针前移，但是，敏感度下降了。

---

k.xerxes 于 2016-3-16 19:18:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 18:15
>
> 迫击炮的射控确实比直瞄的加农炮难些，但可没比榴弹炮复杂。否则的话，迫击炮怎么可能下放到营排？
>
> 一战 ...

临高的 N 小于 5， 一战的大头兵起码从小接受过正规教育，上过 5 年以上的学

---

Scat 于 2016-3-16 19:19:55 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-16 18:55
>
> 不好操作，难道要拆开引信?

引信都是用的时候现装的啊

---

深潜者 于 2016-3-16 19:20:39 发表了：

> k.xerxes 发表于 2016-3-16 19:18
>
> 临高的 N 小于 5， 一战的大头兵起码从小接受过正规教育，上过 5 年以上的学
>
> ...

宗主国的是，那殖民地的呢？

---

k.xerxes 于 2016-3-16 19:25:43 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 19:20
>
> 宗主国的是，那殖民地的呢？

殖民地土著部队基本还是大头兵，技术兵种还是要白人。

---

Scat 于 2016-3-16 19:37:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 18:15
>
> 迫击炮的射控确实比直瞄的加农炮难些，但可没比榴弹炮复杂。否则的话，迫击炮怎么可能下放到营排？
>
> 一战 ...

现代迫击炮有光学瞄具，常用射表都刻在分划板上。而且过去比如国军师和团才有迫炮，营级就算比 82 迫贵也是配几个二十四年式马克辛，红军恨不得把迫击炮都集中到兵团级

---

k.xerxes 于 2016-3-16 19:38:43 发表了：

不要总梦想什么一战水平，伏波军的科技水平也就美国内战水平，考虑到兵员素质什么的，整体形象应该在倒幕战争中的萨长军和西南战争的政府军之间。

---

深潜者 于 2016-3-16 19:40:50 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 19:37
>
> 现代迫击炮有光学瞄具，常用射表都刻在分划板上。而且过去比如国军师和团才有迫炮，营级就算比 82 迫贵也是 ...

我建议的是大口径远程线膛迫击炮，相当于迫击化的短管榴弹炮，设计理念是结构和生产性像架退炮一样，射速像管退炮一样，当炮兵用火炮用。

前面说迫击炮甚至可以下放到营排只是说明它的射控不至于比正规炮兵炮还难。

---

k.xerxes 于 2016-3-16 19:42:23 发表了：

把拿破仑和山地榴两种 12 磅玩好比搞这些过分先进的东西现实多了

---

深潜者 于 2016-3-16 19:42:26 发表了：

> k.xerxes 发表于 2016-3-16 19:38
>
> 不要总梦想什么一战水平，伏波军的科技水平也就美国内战水平，考虑到兵员素质什么的，整体形象应该在倒幕战 ...

伏波军可是长期服役的军队，而且自带扫盲班等文化学习，怎么能与 19 世纪 60 年代的霓虹渣渣相提并论？

---

k.xerxes 于 2016-3-16 19:52:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 19:42
>
> 伏波军可是长期服役的军队，而且自带扫盲班等文化学习，怎么能与 19 世纪 60 年代的霓虹渣渣相提并论？
>
> ...

伏波军自己才成立多久，好意思叫长期？自带扫盲是个亮点，但是这也是因为兵员素质的无奈，文盲才需要扫盲。&nbsp;&nbsp;

---

深潜者 于 2016-3-16 20:00:51 发表了：

> k.xerxes 发表于 2016-3-16 19:52
>
> 伏波军自己才成立多久，好意思叫长期？自带扫盲是个亮点，但是这也是因为兵员素质的无奈，文盲才需要扫盲 ...

和征兵制通常最多 3 年的比还不算长期？况且炮长可以千里挑一，不应按兵员平均素质看。

---

k.xerxes 于 2016-3-16 20:22:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 20:00
>
> 和征兵制通常最多 3 年的比还不算长期？况且炮长可以千里挑一，不应按兵员平均素质看。
>
> ...

现在第一个 5 年计划差不多执行完，大部分士兵并没有服役 3 年。&nbsp;&nbsp;千里挑一的这个种话不好细说。 因为 5 年来的大部分时间，全军总人数不过超过两万， 挑出 20 人，还要和军官团抢人。&nbsp;&nbsp;虽说日军那个时候水平不怎么样， 但是西南战争时候也是全军装备金属蛋壳的后装枪， 能组织 7 万人跨海峡登陆作战的部队了。 这个规模和登陆广州的伏波军相近了。

---

Scat 于 2016-3-16 20:39:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 19:40
>
> 我建议的是大口径远程线膛迫击炮，相当于迫击化的短管榴弹炮，设计理念是结构和生产性像架退炮一样，射速 ...

线膛的闭气不好弄，膛压太低了，不够普通弹带合膛，4.2 寸化学迫是有一个橡皮蘑菇头，其它都是弹带预刻槽。

个人不反对迫击炮这个东西，其实用好了威力很可观，一个常用的迫炮打法是一个连六门集火齐射几组，距离合适的话一般会形成一个落点间距和密集杀伤半径差不多的椭圆落区，面积大概几千平方米，落区当中可以把大中型哺乳动物杀干净，然后再扫下一个落区，密集队形几下就打崩了。

不过按现在的编制迫击炮应该作为师或旅级的炮兵营，战时加强到重点方向上，因为迫炮的射速快，一个步兵营的携弹量非常有限，比如鬼子的大队是 300 发/2 门 92，给一个 82 迫连效力射一两分钟就撸光了，而且迫炮试射量非常大，非得有专门辎重部队撑着才行。在战场上投入也是作为战术战役决战兵器，是挖掘机而不是手电钻。

上面是说 81/82 级别的，要是 120 迫，一发弹十几公斤，一马车弹不够一个连效力射一分钟的。

---

深潜者 于 2016-3-16 20:46:59 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-16 20:51 编辑_

> Scat 发表于 2016-3-16 20:39
>
> 线膛的闭气不好弄，膛压太低了，不够普通弹带合膛，4.2 寸化学迫是有一个橡皮蘑菇头，其它都是弹带预刻槽 ...

我说的迫击炮是远程线膛式呀，其实就是把短管榴弹炮身放在迫击炮架上的，膛压一点都不低，重量也不比架退版的轻，只是射速可以很快（不过临高对手很弱，这点暂时不太重要）以及不需要人力复进（话说有可能设计成可在迫击或架退直瞄射间切换否）。

预刻槽弹带是线膛炮一出现时就有的技术了。

至于口径，80~90mm 应该足够野战炮兵用的了，毕竟一战时野战炮也才区区 75mm，野战榴弹炮也不过 90mm。120 迫，野战部队嫌重，攻城炮兵嫌轻。

---

Scat 于 2016-3-16 22:27:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 20:46
>
> 我说的迫击炮是远程线膛式呀，其实就是把短管榴弹炮身放在迫击炮架上的，膛压一点都不低，重量也不比架退 ...

一是预刻槽弹带不是做几发弹而是几万几万的，成本就贵了。如果是高膛压炮还得用钢弹体，造价就更贵了。

二是线膛炮有偏流效应，偏流修正考验规划民的智商。

三是
刻槽的一致性不容易保证。如果加工不良，或者底火出问题，或者炮没擦干净，或者天气太潮湿火药残渣太多装进去打不响就乐子大了，线膛迫可不那么好倒出来。

另外中小口径的迫炮加个拉发模式可以做个土堆摆成低射角直瞄的模式，线膛的这种射角是装不进去弹的

---

兰度 于 2016-3-17 08:49:41 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-3-17 13:07 编辑_

> Scat 发表于 2016-3-16 20:39
>
> 线膛的闭气不好弄，膛压太低了，不够普通弹带合膛，4.2 寸化学迫是有一个橡皮蘑菇头，其它都是弹带预刻槽 ...

哪来什么橡皮蘑菇头，4.2 寸化学迫的炮弹就是个放大的米尼弹。

至于临高这里，就算连放大的米尼弹都做不出，大不了改用 JAMES 式榴弹，简单地连黑尔都造的出。

**ffe3d41349540923e0579b399558d109b3de4909.jpg** _(611.58 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 08:49 上传

---

深潜者 于 2016-3-17 12:08:00 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-16 22:27
>
> 一是预刻槽弹带不是做几发弹而是几万几万的，成本就贵了。如果是高膛压炮还得用钢弹体，造价就更贵了。
>
> ...

19 世纪的预刻槽弹带线膛炮弹多了去了。

19 世纪的高膛压与 20 世纪的是一个概念？

1500 码打中谷仓大门需要的精度水平，要考虑什么偏流效应？

20 世纪初的穿甲弹都还在用铸铁，你想什么钢？

至于低仰角怎么装弹，不会用推弹杆吗？前装炮居家必备。

---

深潜者 于 2016-3-17 12:16:54 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-17 08:49
>
> 哪来什么橡皮蘑菇头，4.2 寸化学迫的炮弹就是个放大的米尼弹。
>
> 至于临高这里，就算连放大的米尼弹都做不出 ...

关于混凝纸膨胀弹带式前装线膛炮弹有更详细的介绍没？

---

兰度 于 2016-3-17 12:28:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-17 12:16
>
> 关于混凝纸膨胀弹带式前装线膛炮弹有更详细的介绍没？

我记得本书炼钢还是试炮的那一章就有。

---

深潜者 于 2016-3-17 12:34:35 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-17 12:28
>
> 我记得本书炼钢还是试炮的那一章就有。

这个……我说的当然是参考文献、链接之类的出处啦

---

兰度 于 2016-3-17 13:00:17 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-3-17 13:07 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-3-17 12:34
>
> 这个……我说的当然是参考文献、链接之类的出处啦

翻墙放狗。前边搞错了，JAMES 弹也是用类似米尼的膨胀闭气原理，用的是铅弹带，包裹混凝纸弹带的是这种 shenkl 炮弹。

---

深潜者 于 2016-3-17 13:06:21 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-17 13:00
>
> 翻墙放狗。包裹混凝纸弹带的还有这种 shenkl 炮弹。

炮弹后面的突起是做什么用的？发射时应该是混凝纸在火药燃气的推动下径向膨胀嵌入膛线的吧？那炮弹弹体本身为什么还要有突起的键呢？

---

兰度 于 2016-3-17 14:17:36 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-3-17 14:19 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-3-17 13:06
>
> 炮弹后面的突起是做什么用的？发射时应该是混凝纸在火药燃气的推动下径向膨胀嵌入膛线的吧？那炮弹弹体本 ...

铸造产生的突棱而已。猜测可能是为了增大与混凝纸弹带的接合面积，增大结合强度。

**55923.jpg** _(114.83 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 14:17 上传

---

左武卫将军 于 2016-3-17 15:40:05 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-3-17 16:24 编辑_

**引信.JPG** _(95.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 15:19 上传

你们看看我改进的这种，增加了一个转换装置。

**未命名.JPG** _(42.23 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 15:30 上传

简单说来就是增加了一个可以横向平移的长方体活动块，上面有两个竖直的孔，一个是空心的、一个是装有延期药的。

活动块的一端由连接杆与调节螺柱连接，调节螺柱通过螺纹转动进给，当然螺柱转动时连接杆是不转的（这通过一个连接帽和插销固定住连接杆的另一头）

这样，当用改锥或者其他上面工具拧动调节螺柱的时候（活动体到图示左侧就会被限定死，此时表现出就是拧不动了），活动体就能在引信内的空间平移，实现瞬发和断延期两种模式。

平时的使用默认为瞬发，当有必要使用断延期模式的时候，才将调节螺柱拧进去。

之所以设计为螺纹柱的样式而不是滑动样式就是考虑到密封的问题和引信飞行时活动体如何固定的问题。

虽然使用上得需要工具适当调节（比不得二战时期的引信方便，用手一扒拉，齐活），但是性能提升了很多，能实现两种模式的转换。

**引信短延期模式.JPG** _(93.38 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-17 16:24 上传

图为短延期模式

---

深潜者 于 2016-3-17 18:30:18 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-17 14:17
>
> 铸造产生的突棱而已。猜测可能是为了增大与混凝纸弹带的接合面积，增大结合强度。

忘了弹体与纸带间的结合力不可能非常大了！

---

深潜者 于 2016-3-17 18:42:10 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-17 15:40
>
> 你们看看我改进的这种，增加了一个转换装置。
>
> 简单说来就是增加了一个可以横向平移的长方体活动块，上面 ...

你校验过离心力对调节螺栓的影响没？螺栓会不会因为出膛后的自旋而被甩出去？是不是要像棘轮一样，做出只能旋进无法旋出的结构？

---

左武卫将军 于 2016-3-17 21:20:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-17 18:42
>
> 你校验过离心力对调节螺栓的影响没？螺栓会不会因为出膛后的自旋而被甩出去？是不是要像棘轮一样，做出只 ...

调节螺栓是垂直轴线方向拧进去的，肿么可能甩出去?

---

左武卫将军 于 2016-3-17 22:16:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-16 18:26
>
> 为什么非要用瞬时碰炸榴弹打林子里的目标？
>
> 根据 24 楼的说法，碰绳子爆的是用的弹底引信，这个弹头引信只 ...

弹底引信大都是惯性击发，其实严格税也算是短延期的一种。考得是减速时活动惯性体前冲击发。这种击发结构的没有弹头直接接触触发型引信敏感。

---

左武卫将军 于 2016-3-17 22:18:28 发表了：

> 兰度 发表于 2016-3-17 13:00
>
> 翻墙放狗。前边搞错了，JAMES 弹也是用类似米尼的膨胀闭气原理，用的是铅弹带，包裹混凝纸弹带的是这种 shen ...

引信上那个螺钉是干嘛的?

---

Scat 于 2016-3-17 22:22:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-17 12:08
>
> 19 世纪的预刻槽弹带线膛炮弹多了去了。
>
> 19 世纪的高膛压与 20 世纪的是一个概念？
>
> 1500 码打中谷仓大门需要的 ...

40x53 榴弹 1500 米的偏流大概得有 20 米了

---

Scat 于 2016-3-17 22:30:22 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-17 15:40
>
> 你们看看我改进的这种，增加了一个转换装置。
>
> 简单说来就是增加了一个可以横向平移的长方体活动块，上面 ...

螺栓做大一点打两个孔十字交叉，一个放速燃药做瞬发，一个两边放缓燃药做延时，两个之间做勤务保险

---

左武卫将军 于 2016-3-17 22:40:53 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-17 22:30
>
> 螺栓做大一点打两个孔十字交叉，一个放速燃药做瞬发，一个两边放缓燃药做延时，两个之间做勤务保险
>
> ...

那也得需要爱转换机构，再说螺柱最好是固定的这样比较坚固可靠。

---

Scat 于 2016-3-17 23:42:08 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-17 22:40
>
> 那也得需要爱转换机构，再说螺柱最好是固定的这样比较坚固可靠。

滑块的密封不好，而且如果是靠顶的话，引信旋转的离心力还得考虑上

---

左武卫将军 于 2016-3-18 00:13:14 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-17 23:42
>
> 滑块的密封不好，而且如果是靠顶的话，引信旋转的离心力还得考虑上

滑块的密封以林高的技术倒不是问题，再说就算加工连这个精度都保证不了，那工业口的一帮人都该去吃屎了，退一步讲毕竟只是短延期和瞬发在引信内部转换，反正碰撞以后会爆炸。 靠顶以后离心力就更不用考虑了，滑块直接顶左边引信底座内部边上了，肯定动不了。而瞬发模式则有右边螺柱链接保证，所以我设计了长螺纹连接。螺纹连接肯定不会甩出去。

---

Scat 于 2016-3-18 00:16:52 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-18 00:13
>
> 滑块的密封以林高的技术倒不是问题，再说就算加工连这个精度都保证不了，那工业口的一帮人都该去吃屎了， ...

那等于是一个螺杆了

---
